{
    "question": "bola 0,5 kg dijatuhkan diatas pegas dari ketinggian 2 m. ketika tertimpa bola, pegas tersebut mampat sejauh 20cm. tentukan konstanta pegas tsb.. (g=10m/s^2)",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "mgh=1/2 k \u0394x\u00b2<br>k=\u00a0[tex] \\frac{2mgh}{\u0394x\u00b2} [/tex]<br>tinggal masukin angkanya ntr dapet k=500 N/m.<br>jangan lupa 20 cm nya rubah dulu ke m",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebuah-benda-dengan-volume-q-mempunyai-koefisien-muai-volume-sebe-129",
            "question": "Sebuah benda dengan volume Q mempunyai koefisien muai volume sebesar 8,5 x 10\u207b\u2075/ \u2070C. Jika benda tersebut dipanaskan, untuk mencari penambahan luas dan panjang , besar koefisien yg dipakai adalah ? \u00a0 (A). \u0391= 2,83 x 10\u207b\u2075/ \u2070C \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u0392= 5,66 x 10\u207b\u2075/ \u2070C \u00a0 (B). A= 5,66 x 10\u207b\u2075/ \u2070C \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0B= 2,83 x 10\u207b\u2075/ \u2070C \u00a0 (C). A= 2,8 x 10\u207b\u2074/ \u2070C \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 B= 8,5 x 10\u207b\u2074/ \u2070C \u00a0 (D). A= 5,6 x 10\u207b\u2074/ \u2070C \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 B= 8,5 x 10\u207b\u2074/ \u2070C \u00a0 (E). A= 8,5 x 10\u207b\u2075/ \u2070C \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 B= 8,5 x 10\u207b\u2075/ \u2070C \u00a0 PILIHLAH JAWABAN DAN SERTAKAN CARA MENGERJAKAN !!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>(E). A= 8,5 x 10\u207b\u2075/ \u2070C\n<span>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 B= 8,5 x 10\u207b\u2075/ \u2070C</span></span> <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-5-soal-dan-pembahasannya-tentang-optik-259",
            "question": "Berikan 5 soal dan pembahasannya tentang optik",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. dimanakan letak mata akan berakomodasi maksimum pada lensa cembung<br>2. berapakah perbesaran dari lensa cembung jika diketahui r = 20\u00a0cm dan jarak benda ke cermin adalah 15 cm<br>3. dimanakah letak mata akan tidak berakomodasi ?<br>4. pada cermin cekung,\u00a0diketahui si adalah 30 cm dengan so adalah 15 cm, jika benda digeser 3 cm lebih jauh\u00a0dari semula, berapakah jarak bayangan sekarang ?<br>5. \u00a0titik jauh seorang penderita miopi adalah 25 cm. agar dapat melihat dengan normal dibutuhkan kacamata berlensa .... dengan .... dioptri<br><br>jawab<br>1. di antara f dengan lensa<br>2. 2 kali<br>3. tepat di f<br>4. 60 cm<br>5. cekung, -4 dioptri",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-keluarga-yang-terdiri-dari-4-orang-total-massanya-200kg-ma-974",
            "question": "sebuah keluarga yang terdiri dari 4 orang total massanya 200kg masuk ke dalam mobil sehingga pegas mobil tertekan ke bawah sejauh 3 cm.Dengan menganggap pegasnya tunggal,berpakah tetapan pegas mobil itu?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dik m 4 = 200 kg\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u0394l = 3 cm = 0,03 m<br>Dit tetapan pegas mobil ?<br>jawab.\u00a0<br>F = W = m.g = 200 . 10 = 2 000 N<br>k = F /\u00a0\u0394l<br>\u00a0 \u00a0= m.g /\u00a0\u0394l<br>\u00a0 \u00a0= 2000 / 0,03<br>\u00a0 \u00a0= 66 666,67 N/m<br><br>Semoga membantu :) D like<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-silinder-pejal-yang-massanya-40-kg-dan-jari-jari-10-cm-mu-616",
            "question": "Sebuah silinder pejal yang massanya 40 kg dan jari jari 10 cm, mula    mula diam. setelah di fungsikan selama 5 sekon, silinder berputar dengan\r\n frekuensi 40\u03c0 Hz.a. tentukan percepatan dusutnyab. tentukan besar momen gaya yang bekeja",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "momen gaya silinder pejal : I/2 mr pangkat 2<br>I = 1/2 . 40 . 0,1 pangkat 2<br>I = 0,2 kg m/s",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "a. \u03b1 = 2f<u></u> / 3m<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 2.40 / 3.40<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 2/3 = 0,67<br>b. <em>I </em>= 1/2 mr\u00b2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 = 1/2 40. 0,1\u00b2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 = 1/2 40. 0,01<br>\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 = 1/2 0,4<br>\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 = 0,2<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-elevator-bermuatan-1200-kg-untuk-menaikkan-setinggi-20-met-345",
            "question": "Sebuah elevator bermuatan 1200 kg untuk menaikkan setinggi 20 meter dalam waktu 30 detik diperlukan daya ? Minta sekalian sama rumus nya ya...guru ku gak jelas ngasitaunya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Daya = P(Usaha)/ Waktu (t)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 1200\u00d720/30 = 800 J/s<br>Usahan (W)= F(Gaya) x Perubahan Jarak",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rumus-reaksi-sempurna-kimia-apa-ya-374",
            "question": "Rumus reaksi sempurna kimia apa ya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>C8H18 (l) +12 \u00bd O2 (g) \u2013&gt; 8 CO2 (g) + 9 H2O (g) \u0394H = -5460 kJ</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-balok-terapung-diatas-permukaan-air-volume-balok-yg-muncu-254",
            "question": "sebuah balok terapung diatas permukaan air. volume balok yg muncul diatas permukaan air 100 cm\u00b3 dan massa jenis balok 0,75g/cm\u00b3 jika p air 1 g/cm\u00b3 hitunglah massa balok seluruhnya...???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dik vb=vc\u00a0 = 100 cm^3<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 Rho balok = 0,75 g/cm^3<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 rho cair = 1 g/cm^3<br>dit m balok seluruhnya ?<br>jawab.<br><br>Fa = rho cair.volume cair . g<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= 1 . 100. 10<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= 1000 N<br><br>Fa = wb = mb . g \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 mb2 = rho benda . v<br>\u00a01000 \u00a0= mb . 10 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 0,75 . 100<br>mb1 = 1000 / 10 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 75 gr<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= 100 gr<br>\u00a0<br>m total = 100 + 75 = 175 gr",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dari-beberapa-drum-yang-berisi-udara-yang-memiliki-massa-keseluru-445",
            "question": "dari beberapa drum yang berisi udara yang memiliki massa keseluruhan 30 kg dan volum rata-rata 2,5 m\u00b3, digunakan untuk membuat jembatan ponton yang terapung di atas permukaan air. Berapa berat beban maksimum yang dapat ditahan oleh drum tersebut?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "massa\u00a0  di kali volume 30dikali 2,5 m3=75kg<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "hasilnya itu adalah\u00a075 newton",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sumber-bunyi-a-menghasilkan-taraf-intensitas-10-db-ketika-dibunyi-675",
            "question": "Sumber bunyi A menghasilkan taraf intensitas 10 dB ketika dibunyikan terpisah, sedangkan sumber bunyi B menghasilkan traf intensitas 20 dB ketika dibunyikan terpisah. Jika dua sumber bunyi tersebut dibunyikan bersama maka intensitas bunyi gabungan dinyatakan dengan intensitas ambang pendengar Io adalah ......",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jawab.<br>Tl = 10 log l/lo<br>10 db = 10^1<br>20 db = 10^2<br><br>(10+20) db = 10 l/10^-12<br>30 db = 10 log l/10^-12<br>l = 10^3 x 10^-12/10 log<br>\u00a0= 10^-9 W/m^2<br>\u00a0<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-bola-pejal-menggelinding-dari-keadaan-diam-menuruni-suatu-174",
            "question": "Sebuah bola pejal menggelinding dari keadaan diam menuruni suatu bidang miring yang membentuk sudut 30\"(30derajat) terhadap arah mendatar. kelajuan linear bola ketika telah menempuh lintasan sejauh 3,5 m pada bidang adalah....    tentukan dengan menggunakan persamaan V=((2mgh)/(m+I/R^2))^1/2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalau menurut saya , bikin segitiga dulu , kan sudutnya 30 dan sisi miring nya 3,5 , jadi { sin30 = [tex] \\frac{h}{3,5} [/tex] ==&gt; h = 3.5sin30 = [tex] \\frac{7}{4} [/tex] <br>jadi langsung aja karena bola pejal jadi kecepatan linearnya <u></u>v = [tex] \\sqrt{ \\frac{4}{3} . g . h} [/tex] <br>v = [tex] \\sqrt{ \\frac{4}{3}. 10 .  \\frac{7}{4}  } [/tex] (kalau g nya 9.8 masukan 9.8 ) <br>v = [tex] \\sqrt{ \\frac{70}{3} } m/s[/tex] <br>semoga jawaban saya membantu mas dimas <br>mohon maaf kalau ada salah2 hehe<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}